[好人一世平安]2020 全家福．7 被控襲警獲判無罪 情侶亂世下的婚誓：遇逆境亦牽手走過

記唔記得黨鐵大圍站黑狗亂咬c9同路過行人，最終咬唔入單野，事主終於結婚

聲稱受襲的警員供稱，當晚到場看到 John 和 Elam「行得特別近」，不斷高叫「警察濫捕」等口號。他為了保障同事安全，所以舉高雙手至胸前，叫他們「退後、離開、走」。惟 John 無視勸喻，用右前臂「打」他胸口一下，使他疼痛，警員強調自己無主動推開兩人。

裁判官看畢影片，指警員在沒有警告下，直接上前推開 Elam，完全沒有他提及的「企喺度勸喻離開」。

坐在旁聽席的 Elam 上庭前還緊張得睡不著，聽到警員作供反而鬆一口氣，「個官都睇到，片段同咁多位證人供詞係相反。」

John 選擇自辯，道出當晚案發經過，即使面對控方盤問也不動搖，「我冇做錯，只係保護我身邊嘅人。」但他亦作最壞打算，就是或許要入獄，「審訊初期就話入罪率係 50/50，但社運引致好多問題出現，最嚴重係法官（取向）」。

結果如兩人所願，John 獲判無罪。裁判官指警員供詞與案發片段不符，雖然 John 和 Elam 在現場情緒激動，但沒有作出阻礙或襲擊。裁判官亦指當時警方執法時，面對極大壓力，時刻受到威脅，但案發地點非示威現場，兩人亦只是路過現場。若警員能冷靜處理事件，可避免發生衝突。

Elam 聞判痛哭，與 John 步出法庭後相擁。「雖然最後係無罪，但呢一年嘅宵禁、保釋條件，通通都係剝削一個人嘅自由」。他們多番感謝律師及拍片者，「冇段片真係……單靠嗰邊證人口供，個官信咗就係咁先。」